【對沖人生】香港有錢佬已撤退 - 錢志健

【對沖人生】香港有錢佬已撤退 - 錢志健

預料三年內，大部份監控、洗腦、鎮壓香港人的重招已出，受不了的港人會陸續離開。 資料圖片

author
專欄作家 : 錢志健

有錢佬是一個沉默的群體。建制議員石禮謙欲言又止，講到林鄭的不是，又讚年輕人。石說年輕人的「五大訴求」並不是要求置業安居，而是希望有一個公平、公正的香港云云。實際是政府和地產商的私相授受，製造了令人憎恨的地產霸權，很大程度上，霸權導致這一代年輕人出來抗爭。石為多間上市公司的董事及獨立非執行董事，自己是既得利益者，只可說自己是士兵，受訪是「發夢」，what more can he say？

預咗建制聽從黨的話。11月24號區議會選舉前講一些好聽的說話，大家更要小心。部份建制不支持送中，但不代表他們支持民主及雙普選。北京權貴，其實也如是。領導人早已安頓家人落腳加拿大溫哥華及澳洲悉尼，香港的高官，又有多少個做大好友，投資大灣區物業？還是以美國Bay Area為主吧。

今次逆權運動，商界沉默和政府配合，犧牲了小商戶。盛智文為蘭桂坊之父，本想加入特區政府做點事情。他作為蘭桂坊最大包租公，萬聖節晚上9時停港鐵，鮮有見他在媒體作猛烈反擊吧？看《南早》，聽聞盛智文說了給商戶三星期免租期，但更希望他強烈批評「黨鐵」晚上9時早收的荒謬。

失信心已是共識

也一提李嘉誠，講了點「人話」。香港人逾半世紀投資他的樓，令李氏家族成港首富，捐十億八億出來接濟飲食業，在機關算盡的商人當中，李首富算是lesser of the evils，但內地官媒已向超人發炮。香港現在玩文革，開始玩鬥地主，有錢佬對香港失去信心已是共識。

港交所（388）李小加說 :「中國從來沒有相信香港人會尊重『一國』；由於雙方缺乏互信，中國不願給與香港自主權，即所謂的『兩制』」。這樣說法，正是幫北京護駕，製造更多理由，收緊香港得來不易的核心價值。筆者預料，不足三年，大部份監控、洗腦、鎮壓香港人的重招已出，受不了的會陸續離開。

最後，短時間內「黨鐵」運輸「政府蒙面武裝暴徒」會變得明顯，「政府暴徒」短線成了贏家，但失去了良知。「蒙面暴徒」因超時補水，變了年薪百萬的「富貴暴徒」，前線記者會成為「克警」的發洩工具。香港實施「半戒嚴」，強權政府已掠奪了你的生存空間。筆者和幾位好友，用盡職審查，了解誰是「良心小店」，list不斷更新，歡迎指教。Free Hong Kong，大家一起撐下去。

錢志健
資深對沖基金經理
mailto:mdehedgecenter@gmail.com
本欄逢周五刊出

攬炒香佢。有錢佬快撤資。

有錢去移民 冇錢做順民、難民

李小加真係估佢唔到

估乜撚野呀 條支那豬唔撐支唔通撐你咩

估唔到佢講真話

洩露人人都知嘅國家機密

連講人話都冇咩人肯講你就知上層班人幾仆街，已經唔係叫你撐，你睇馬道立呢啲仆街

隻隻早攞左綠卡，支諜當打份工而已！！！！

Push